羅傑斯相信港元匯價會持續下跌 最終與美元脫鈎

<匯港通訊> 有「商品大王」之稱的羅傑斯(Jim Rogers)接受《今日俄羅斯》訪問時表示,受到反修例引起的連串示威抗爭活動影響,香港國際金融中心地位,已經搖搖欲墜,愈來愈多投資者,將資產轉移到新加坡等地避險。

他稱,香港面對的資金外流情況,不是單純反映即時的危險,更顯示出未來香港市場將愈來愈不安全,而資金避走及沒有人來港投資,將會令到香港,作為主要金融中心的角色,逐漸褪色。

羅傑斯指,另一項資金外逃的指標是港元。他相信港元匯價可能會持續下跌,令聯繫匯率難以維持,最終港元與美元脫鈎,甚至消失。

他認為,若人民幣能取代港元,港元也會與美元脫鈎,但相信這只會在人民幣完全實現自由兌換時,才會發生。

至於本港資金外流,羅傑斯認為,最大的得益者將會是新加坡,因當地人也說中文,投資也很方便,而且當地經濟也較穩定。 (BC)

即係無事

呢條pk燈過燒山

俄羅斯既唔洗睇

全能既香港人連一份簽名都完成唔到？

變成小漁村

「這只會在人民幣完全實現自由兌換時，才會發生。」
明晒